{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053950",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "귤산문고"
    },
    "text": "みかん山文庫\\n\n筆写本。16冊16本。ソウル大学の図書館所蔵。1841年(、憲宗7)から65年(高宗2)までの著述だ。第1~3本は著名人たちと交流し、詠んだ詩を収録したものであり、第4本は、出生から礼曹の長官に至るまでの給仕記録(仕宦記錄)、第5本は左議政に上がるまでの記録、第6本は咸境監司(咸鏡監司)時代を中心とした記録、第7~10本は同志社(冬至使)のソジャングヮン(書狀官)で中国に行った記録と中国人との書信の往来に関すること、第11~15本は角度監査を歴任する間の是正記録、第16本は義州ブユン(義州府尹)にいるときの記録だ。他の詩文集とは違って、この本は激動期の社会・経済と大統領府(淸)国との国境問題などを理解するうえで貴重な資料となっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "このみかん山文庫はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "このみかん山文庫はソウル大学の図書館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫はいつからいつまでの著述を収録していますか？",
            "answer": "みかん山文庫は1841年から65年までの著述を収録しています。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第1~3本はどのような内容ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第1~3本は著名人との交流や詠んだ詩が収録されています。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第4本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第4本は筆者の出生から礼曹の長官に至るまでの給仕記録です。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第5本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第5本は筆者が左議政に上がるまでの記録です。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第6本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第6本は筆者の咸境監司時代を中心とした記録です。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第7~10本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第7~10本は筆者が冬至使のソジャングヮンとして中国に行った記録と中国人との書信の往来に関することが収録されています。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第11~15本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第11~15本は筆者が角度監査を歴任する間の是正記録です。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫の第16本は何についての記録ですか？",
            "answer": "みかん山文庫の第16本は筆者が義州ブユンにいるときの記録です。"
        },
        {
            "question": "みかん山文庫は他の詩文集とはどのように違いますか？",
            "answer": "みかん山文庫は他の詩文集とは違って、激動期の社会・経済や国境問題などを理解するうえで貴重な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 242,
        "QA": 456
    }
}